我有個令下次三罷行動更成功方法

小弟對下次三罷行動有個提議同初步諗法。
就係 公開邀請各大小公司
簡單呢講即係要佢地表態。係目前黃藍分別既情況，一黎有效分出黃藍公司，同時令深黃淺黃公司係面對公開邀請呢類無形壓力下罷工，更有可能令中立者加入。

實際行動方面
三罷行動本來就需要多方宣傳，加上發出公開邀請所需既行政時間。保守估計需時一個月，一個月係講緊有團隊負責既情況。如果冇可能要更長。一個月時間理想流程係兩個星期時間作出準備及發出邀請，兩個星期考慮及表態。而且兩個星期考慮時間可以令每間公司入邊嘅黃絲員工同埋市民一齊比壓力，加大罷工可能性。
可以先進行公開邀請同呼籲，等社會各界知道三罷行動，同埋預告將會正式發信邀請各大小公司、企業、商舖等參與罷工。跟住落嚟就需要有人手及團隊負責草擬邀請，再正式去信。

加強邀請認受性方面
考慮到公開邀請嘅認受性問題，理想係有組織或團體嘅名義去發起，甚至聯同各行業工會。不過當然知道呢一方面有困難，所以有只係bonus，冇都唔會搞唔成。

隱憂
其中諗到一個比較大嘅隱憂。就係當公開邀請後，願意及支持三罷行動嘅公司數目唔多，做唔到罷工罷市嘅效果。就會有機會比政府帶走風向。

以上就係小弟初步諗法，唔知可唔可行，希望全能嘅連登仔幫下手。我構思都係好初步，有bug唔好屌。

自推一下

推

睇咗第一句已經有問題
公司點解一定要有政治立場
其實有心表態一早表晒
唔想表你再問都唔會表

但其實好多淺黃冇出聲，好似我公司咁。

同埋我有個諗法就係當邀請左之後佢哋會唔會冒着俾人標籤係藍底嘅風險去拒絕參加。呢層想大家俾啲意見

其實一定要整合工會力量，要發正式邀請比非建制工會幫手宣傳三罷

有好多工會都係工聯會旗下屬會，個堆基本上唔使搵

比起過往嘅文宣宣傳，今次想嘗試嘅係加埋正式邀請。

細公司表左態只會影響佢地生意，唔建議咁做
大公司唔洗講一定奶共

大公司唔會表態㗎，因為點都會同大陸有啲關係，間間都唔表態咁你嘅方法就唔會成立

其實發動三罷唔一定要邀請商業機構參與，即使商號配合罷市關門一日，都只係幫手製造市道蕭條之感，真正嘅重心都係在於人民。

認同發起三罷要一段時間﹐我仲有提議﹐就係罷工一日以兩日為起跳﹐咁樣先可以突破心理關口﹐逐次升級

如果每次都罷一日個效果就會遞減